幼兒班無需再寫字 教局指若不改善剔出免費資助

教育局今推出《幼稚園教育課程指引》，新指引列明幼稚園不應安排幼兒班的幼兒執筆寫字，低班、高班幼兒也不應進行機械式的抄寫和計算活動，以減少操練。指引又建議加強幼兒品德培育，並以遊戲和採索的學習活動為主。

教育局推出免費優質幼稚園教育計劃，以配合下學期起推行的免費優質幼稚園教育計劃。新指引基於06年推出的《學前教育課程指引》作出修改，除列明不應安排就讀幼兒班的學生執筆寫字；低班和高班幼兒亦不應有機械式抄寫和計算活動，以免造成不必要的壓力和操練。 局方建議改以劃畫或連線代替訓練幼童小肌肉。
局方指會跟進違反指引、過度操練的幼稚園，並給予時間幼稚園改善教學，如最終情況未有改善，該幼稚園在未通過局方的質素評核機制下，將被剔出免費優質幼稚園教育計劃，不獲資助。惟局方強調，該評核機制包括學校管理、學校持續發展等範疇，不只針對學與教。局方亦稱家長如發現過度操練情況，可向局方匯報，局方會跟進個案。
指引亦建議加強品德培育，讓幼兒由自身開始認識世界，包括認識作為中國人的身份。同時語文亦新增普通話部份，建議幼稚園可按情況讓幼兒接觸普通話。
新指引亦強調幼小銜接，建議小學考慮延遲半個學期或一個學期才推行家課、默書、測驗的安排；小學亦不宜在小一生入學初期進行默寫活動或紙筆評估，又指教師不宜要求小一生背誦或強記大量學科知識。局方指，明白不少家長均擔憂幼小銜接，幼兒或未能跟上進度，望在小學推出適應期，「鬆綁家長的憂慮」。

同時語文亦新增普通話部份，建議幼稚園可按情況讓幼兒接觸普通話。
屌

而家好多本身唔使教都識普通話

點解幼稚園要學識中國人身份？
個細路淨係要知，第一，個學生係家庭一部份
第二，學生要知社區係咩來，社區有啲咩，學生有咩責任就夠

其他例如中國有五十六個民族，但全撚部學生都見唔到真人
要學埋中國即係學多一倍嘢但唔知幾時先用到

係咪應該立法禁止d老師教人大大力寫字呢

細個易洗腦
而且將普通話變成你既母語

唔駛學寫繁體字但係要學講殘體話

on99
搞啲唔搞啲，唔敢搞有錢嗰啲
到最後個個搶住報私立

屌你, 情願寫abc都唔要支那話

居然冇人覺得有問題

你班中下階層自己玩死自己仔女，日日話大壓力愉快學習。好啦而家真係唔俾你學啦。自己又用腳投票爭住去學。

而家直接學外國咁玩教育貴族化，你班賤民唔願意珍惜呢個唯一向上流同脫貧的機會，怕辛苦，要自殺，好lu，唔洗學lu。

咁細個同一時間學兩種咁相似的語言(廣東話同普通話)
會唔會令到佢好易混淆